# 
# Translators:
# Jay Oh <theanswer.jay@gmail.com>, 2020
# Seungheon Shin <gody8756@ajou.ac.kr>, 2020
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: XBlocks\n"
"POT-Creation-Date: 2016-03-16 15:27+0500\n"
"PO-Revision-Date: 2020-12-19 13:39+0000\n"
"Last-Translator: Seungheon Shin <gody8756@ajou.ac.kr>\n"
"Language-Team: Korean (Korea) (http://www.transifex.com/open-edx/xblocks/language/ko_KR/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: ko_KR\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Poedit 1.8.7\n"
"X-Poedit-Basepath: ../../..\n"
"X-Poedit-SearchPath-0: ubcpi.py\n"

#: ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:133
msgid ""
"\"Simple\" means examples for different answer possibilities are "
"intentionally selected when students are viewing peer answers.<br>\"Random\""
" means examples are selected at random and may not include different answer "
"possibilities."
msgstr ""
"\"간단히\"는 학생이 동료의 답변을 볼 때 의도적으로 선택한 다양한 답변 "
"가능성의 예시를 뜻합니다.<br>\"무작위\"는 무작위로 예시가 선택되며 다양한 답변 "
"가능성을 포함하지 않을 수 있다는 뜻입니다."

#: ubcpi/static/js/partials/ubcpi-answer-result.html:8
msgid "(You chose this option)"
msgstr "(해당 옵션을 선택하셨습니다)"

#: ubcpi/static/js/src/ubcpi-barchart-directive.js:77
msgid "(including you)"
msgstr "(귀하를 포함)"

#: ubcpi/static/html/ubcpi.html:161 ubcpi/static/html/ubcpi.html:9
msgid "({{weight}} point possible)"
msgstr "({{weight}}점 획득 가능)"

#: ubcpi/static/html/ubcpi.html:10 ubcpi/static/html/ubcpi.html:162
msgid "({{weight}} points possible)"
msgstr "({{weight}}점 획득 가능)"

#: ubcpi/static/html/ubcpi.html:177 ubcpi/static/html/ubcpi.html:179
#: ubcpi/static/html/ubcpi.html:35
msgid ", Completed"
msgstr ", 완료됨"

#: ubcpi/static/html/ubcpi.html:181 ubcpi/static/html/ubcpi.html:26
#: ubcpi/static/html/ubcpi.html:37
msgid ", In Progress"
msgstr ", 진행 중"

#: ubcpi/static/html/ubcpi.html:28 ubcpi/static/html/ubcpi.html:30
#: ubcpi/static/html/ubcpi.html:39
msgid ", Upcoming"
msgstr ", 곧 진행예정"

#: ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:39
msgid "Add Image To Question"
msgstr "질문에 이미지 추가"

#: ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:103
msgid "Add New Answer"
msgstr "새 답변 추가"

#: ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:169
msgid "Add New Example"
msgstr "새 예제 추가"

#: ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:151
msgid ""
"Add example answers to the answer pool for this question. Students most "
"likely to see these answers are those completing the assignment first, when "
"the answer pool is small."
msgstr ""
"답변 풀에 예시 답변을 추가합니다. 답변 풀이 작을 때 처음 평가를 완료한 학생이 "
"이 답변들을 볼 가능성이 높습니다."

#: ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:87
msgid ""
"Add the text for this answer. If you wish to add an image, press the button "
"below."
msgstr ""
"이 답변에 대한 텍스트를 추가하세요. 이미지를 추가하고 싶다면, 아래의 버튼을 누르세요."

#: ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:97
msgid ""
"Alternative text - a description of the image for non-visual users. The "
"description should provide all the information needed for someone to answer "
"the question if the image did not load."
msgstr ""
"대체 텍스트 - 이미지를 볼 수 없는 사용자들을 위한 설명. 설명은 "
"이미지가 불러오기 되지 않았을 때에도 누군가가 질문에 대한 답변을 할 때 "
"필요한 모든 정보를 제공해야 합니다."

#: ubcpi/static/html/ubcpi.html:177 ubcpi/static/html/ubcpi.html:26
#: ubcpi/static/html/ubcpi.html:35
msgid "Answer"
msgstr "답"

#: ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:86
msgid "Answer {{$index + 1}}"
msgstr "답 {{$index + 1}}"

#: ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:140
msgid "Answers Students See - Number Selected <font color=\"red\">*</font>"
msgstr "학생들이 보는 답 - 선택된 숫자 <font color=\"red\">*</font>"

#: ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:132
msgid "Answers Students See - Selection Logic <font color=\"red\">*</font>"
msgstr "학생들이 보는 답 - 선택 논리 <font color=\"red\">*</font>"

#: ubcpi/static/html/ubcpi.html:118 ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:194
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:95
msgid ""
"Choose if you want the image to appear above or below the question text."
msgstr ""

#: ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:50
msgid "Choose if you want the image to appear above or below the question."
msgstr "이미지가 질문 위 또는 아래에 나타나기를 원한다면 선택하세요."

#: ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:115
msgid ""
"Choose the answer you consider correct, or select \"n/a\" if there is no "
"correct answer."
msgstr ""
"정답이라고 생각한 답변을 선택하거나, 정답이 없다면 \"n/a\"를 선택하세요."

#: ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:158
msgid "Choose the answer."
msgstr "답변을 선택하세요."

#: ubcpi/static/js/src/ubcpi-barchart-directive.js:81
msgid "Chose after revision"
msgstr "수정 후 선택"

#: ubcpi/static/js/src/ubcpi-barchart-directive.js:81
msgid "Chose initially"
msgstr "처음으로 선택"

#: ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:114
msgid "Correct Answer <font color=\"red\">*</font>"
msgstr "정답 <font color=\"red\">*</font>"

#: ubcpi/static/html/ubcpi.html:138 ubcpi/static/html/ubcpi.html:204
msgid "Correct Answer:"
msgstr "정답:"

#: ubcpi/static/js/partials/ubcpi-answer-result.html:7
msgid "Correct Option"
msgstr "채점 설정"

#: ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:28
msgid ""
"Defines the number of points each problem is worth. If the value is not set,"
" the problem is worth the sum of the option point values."
msgstr ""
"각 문제의 가치를 숫자로 정의합니다. 만약 값이 설정되지 않았다면,"
" 문제는 설정 점수의 총 합의 가치를 가집니다."

#: ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:18
msgid "Display Name <font color=\"red\">*</font>"
msgstr "표시 이름 <font color=\"red\">*</font>"

#: ubcpi/static/js/src/ubcpi.js:124
msgid "Error refreshing answers from other students"
msgstr "다른 학생의 답변을 새로고치는 중 오류가 발생했습니다"

#: ubcpi/static/js/src/ubcpi.js:295
msgid "Error retrieving data!"
msgstr "데이터 검색 중 오류가 발생했습니다!"

#: ubcpi/static/js/src/ubcpi.js:283
msgid "Error retrieving statistics!"
msgstr "통계 검색 중 오류가 발생했습니다!"

#: ubcpi/static/js/src/ubcpi_edit.js:163
msgid "Error saving question"
msgstr "문제 저장 중 오류가 발생했습니다"

#: ubcpi/static/js/src/ubcpi.js:260
msgid "Error submitting answer!"
msgstr "답변 제출 중 오류가 발생했습니다!"

#: ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:157
msgid "Example Answer {{$index + 1}}"
msgstr "예시 답변 {{$index + 1}}"

#: ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:150
msgid "Example Answers <font color=\"red\">*</font>"
msgstr "예시 답변 <font color=\"red\">*</font>"

#: ubcpi/static/html/ubcpi.html:80
msgid "Explain to other students why you chose this answer (required):"
msgstr "왜 이 답변을 선택했는 지 다른 학생들에게 설명합니다 (필수):"

#: ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:163
msgid "Explanation"
msgstr "설명"

#: ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:122
msgid "Explanation (optional)"
msgstr "설명 (선택적)"

#: ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:121
msgid "Explanation <font color=\"red\">*</font>"
msgstr "설명 <font color=\"red\">*</font>"

#: ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:12
msgid ""
"First, the learner answers a multiple choice question and provides an "
"explanation for the answer. Next, the learner sees answers and explanations "
"submitted by other learners. After reflecting on these peer responses, the "
"learner can make revisions and submit a final answer and explanation. "
"Finally, the learner sees the correct answer, if supplied, and any "
"explanation that you provided for it."
msgstr ""
"먼저, 학습자가 객관식 문제를 풀고 답변에 대한 설명을 제공합니다. 그 다음, 다른 "
"학습자가 제출한 답변과 설명들을 확인합니다. 동료의 응답과 비교한 뒤, 학습자는 "
"답변을 수정하고 최종 답변과 설명을 제출할 수 있습니다. 최종적으로, 학습자는 "
"정답이 제공된 경우 정답과 제공된 설명을 확인할 수 있습니다."

#: ubcpi/static/html/ubcpi.html:99
msgid ""
"In the next step, you will be shown a selection of other responses that may "
"help you refine your answer."
msgstr ""
"다음 단계에서, 답변을 수정하는 데에 도움이 될 수 있도록 다른 응답에 대한 선택을 "
"볼 수 있습니다."

#: ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:69
msgid "Maximum Characters <font color=\"red\">*</font>"
msgstr "최대 글자 수 <font color=\"red\">*</font>"

#: ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:62
msgid "Minimum Characters <font color=\"red\">*</font>"
msgstr "최소 글자 수 <font color=\"red\">*</font>"

#: ubcpi/static/html/ubcpi.html:104
msgid "Next Step"
msgstr "다음 단계"

#: ubcpi/static/js/src/d3-pibar.js:189 ubcpi/static/js/src/d3-pibar.js:36
msgid "Not enough data to generate the chart. Please check back later."
msgstr "표를 생성하기에 데이터가 충분하지 않습니다. 나중에 다시 확인해주세요."

#: ubcpi/static/html/ubcpi.html:89
msgid "Note:"
msgstr "주의:"

#: ubcpi/static/js/partials/ubcpi-answer-result.html:6
msgid "Option {{ $index + 1 }}"
msgstr "설정 {{ $index + 1 }}"

#: ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:10
msgid "Peer Instruction"
msgstr "동료 지시"

#: ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:11
msgid ""
"Peer instruction problems give learners more interactive engagement while "
"they complete a multiple choice question that may or may not have a correct "
"answer. The tool supports deeper consideration of the learner’s "
"understanding of a concept and the correctness (if applicable) of an initial"
" answer. Learners complete these problems in three steps."
msgstr ""
"동료 지시 문제는 학습자에게 객관식 문제에 정답이 있을 지 없을 지 풀이하는 데에 있어 "
"보다 상호작용적인 참여를 제공합니다."

#: ubcpi/static/js/src/ubcpi.js:125 ubcpi/static/js/src/ubcpi.js:261
#: ubcpi/static/js/src/ubcpi.js:284 ubcpi/static/js/src/ubcpi.js:296
msgid "Please refresh the page and try again!"
msgstr "페이지를 새로고침 한 후 다시 시도해주세요!"

#: ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:80
msgid "Possible Answers <font color=\"red\">*</font>"
msgstr "예상 답변 <font color=\"red\">*</font>"

#: ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:28 ubcpi/ubcpi.py:291
msgid "Problem Weight"
msgstr "문제의 가중치"

#: ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:52
msgid ""
"Provide alternative text - a description of the image for non-visual users. "
"The description should provide all the information needed for someone to "
"answer the question if the image did not load."
msgstr ""
"대체 텍스트를 제공합니다 - 이미지를 볼 수 없는 사용자들을 위한 설명. "
"설명은 이미지가 불러오기 되지 않았을 때에도 누군가가 질문에 대한 답변을 할 때 "
"필요한 모든 정보를 제공해야 합니다."

#: ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:164
msgid "Provide an explanation for this answer."
msgstr "이 답변에 설명을 제공합니다."

#: ubcpi/static/html/ubcpi.html:12 ubcpi/static/html/ubcpi.html:164
msgid "Question"
msgstr "문제"

#: ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:36
msgid "Question Text <font color=\"red\">*</font>"
msgstr "문제 텍스트 <font color=\"red\">*</font>"

#: ubcpi/static/html/ubcpi.html:179 ubcpi/static/html/ubcpi.html:28
#: ubcpi/static/html/ubcpi.html:37
msgid "Reflection"
msgstr "비교"

#: ubcpi/static/js/src/ubcpi.js:114
msgid "Refreshing..."
msgstr "새로고침 중..."

#: ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:161 ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:90
msgid "Remove"
msgstr "제거하기"

#: ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:42
msgid "Remove Image"
msgstr "이미지 제거하기"

#: ubcpi/static/html/ubcpi.html:181 ubcpi/static/html/ubcpi.html:30
#: ubcpi/static/html/ubcpi.html:39
msgid "Results"
msgstr "결과"

#: ubcpi/static/html/ubcpi.html:117
msgid "Revise Answer"
msgstr "답변 수정하기"

#: ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:190
msgid "Save"
msgstr "저장하기"

#: ubcpi/static/js/src/ubcpi_edit.js:159
msgid "Saving"
msgstr "저장 중"

#: ubcpi/static/js/src/ubcpi.js:113
msgid "Show other samples"
msgstr "다른 예시 보기"

#: ubcpi/static/html/ubcpi.html:48
msgid ""
"Step 1) Give Initial Answer <span class=\"inline-hint\">You can change this "
"answer later, if you change your mind.</span>"
msgstr ""
"단계 1) 최초로 답변하기 <span class=\"inline-hint\">나중에 생각이 바뀐다면, "
"이 답변을 수정할 수 있습니다.</span>"

#: ubcpi/static/html/ubcpi.html:49
msgid ""
"Step 2) Read Other Student Answers\n"
"                            <p class=\"ubcpi-other-answers-instructions\" translate=\"\">These are randomly chosen samples of other student answers for this question. Read them and compare with your answer below. Then you may revise your answer, if you wish.</p>"
msgstr ""
"단계 2) 다른 학생의 답변 보기\n"
"                            <p class=\"ubcpi-other-answers-instructions\" translate=\"\">이 문제에 대한 다른 학생들의 답변의 무작위 샘플입니다. 확인하고 아래에 있는 당신의 답변과 비교하세요. 그 다음 원한다면 답변을 수정할 수 있습니다.</p>"

#: ubcpi/static/html/ubcpi.html:192
msgid "Step 3) View Course-Wide Results"
msgstr "단계 3) 강의 전체의 결과 보기"

#: ubcpi/static/html/ubcpi.html:68
msgid "Student Rationale"
msgstr "학생의 근거"

#: ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:123
msgid "Students see the explanation after seeing the final answer."
msgstr "학생이 최종 답변을 본 뒤에 설명을 확인합니다."

#: ubcpi/static/html/ubcpi.html:119
msgid "Submit Answer"
msgstr "답변 제출"

#: ubcpi/static/js/src/ubcpi.js:254
msgid "Submitting"
msgstr "제출 중"

#: ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:81
msgid ""
"The answers appear as choices underneath the question, with a maximum of 10 "
"allowed per question. Each answer may contain text, an image, or a "
"combination of both. <br><br>To add another answer press the \"Add New "
"Answer\" button. To remove an answer press the blue \"x\" next to the blue "
"option you want to remove."
msgstr ""
"답변이 문제 당 최대 10개 씩 문제 아래에 선택형으로 나타납니다. 각 문제는 텍스트, "
"이미지, 또는 둘의 조합을 포함합니다. <br><br>다른 답변을 추가하려면 \"새로운 답변 "
"추가\"버튼을 누르세요. 답변을 제거하려면 제거하고 싶은 파란색 설정 옆에 있는 "
"파란색 \"x\" 버튼을 누르세요."

#: ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:37
msgid ""
"The question appears above the possible answers that you set below. You can "
"use text, an image, or a combination of both. If you wish to add an image to"
" your question, press the \"Add Image To Question\" button."
msgstr ""
"아래에 설정한 가능한 답변들 위에 문제가 나타납니다. 텍스트, 이미지, 또는 둘의 조합을 "
"사용할 수 있습니다. 만약 문제에 이미지를 추가하고 싶다면, \"문제에 이미지 추가하기\" "
"버튼을 누르세요."

#: ubcpi/static/html/ubcpi.html:50
msgid ""
"These are randomly chosen samples of other student answers for this "
"question. Read them and compare with your answer below. Then you may revise "
"your answer, if you wish."
msgstr ""
"이 문제에 대한 다른 학생들의 답변의 무작위 샘플입니다. 확인하고 아래에 있는 당신의 답변과 "
"비교하세요. 만약 원한다면, 답변을 수정할 수 있습니다."

#: ubcpi/static/html/ubcpi.html:193
msgid ""
"This is a look at how your classmates answered the question initially and "
"after revision."
msgstr ""
"학우들이 질문에 대해 처음에 그리고 수정 후에 어떻게 답변했는지에 대한 것입니다."

#: ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:70
msgid ""
"This is the maximum number of characters the student explanations may "
"contain."
msgstr ""
"학생의 설명이 포함할 수 있는 최대 글자 수 입니다."

#: ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:63
msgid ""
"This is the minimum number of characters the student explanations must "
"contain."
msgstr ""
"학생의 설명이 포함할 수 있는 최소 글자 수 입니다."

#: ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:141
msgid ""
"This is the number of examples shown on screen to the students after they "
"answer. Students can choose to refresh for some other samples. Enter the # "
"symbol to use the same number as the answer possibilities you've set."
msgstr ""
"학생이 답변 후 화면에 보여지는 예시의 개수 입니다. 학생은 다른 샘플을 보기 위해 "
"새로 고침을 할 수 있습니다. # 문자를 입력하여 설정한 답변 가능성과 같은 숫자를 "
"사용할 수 있습니다."

#: ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:19
msgid "This name appears in the horizontal navigation at the top of the page."
msgstr "이 이름은 페이지 상단의 수평 탐색영역에 나타납니다."

#: ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:48 ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:93
msgid ""
"Upload a file first by clicking Content, then Files and Uploads. Then copy "
"the Studio URL. Paste that into the text field here."
msgstr ""
"파일을 업로드하려면 목차를 클릭 한 뒤, 파일과 업로드를 클릭하세요. 그 다음 "
"Studio URL을 복사하세요. 그 다음 여기에 있는 텍스트 영역에 붙여넣으세요."

#: ubcpi/static/html/ubcpi.html:130
msgid "View Question Statistics"
msgstr "문제 통계 보기"

#: ubcpi/static/html/ubcpi.html:88
msgid "Warning"
msgstr "경고"

#: ubcpi/static/html/ubcpi.html:115
msgid "What would you like to do?"
msgstr "무엇을 하시겠습니까?"

#: ubcpi/static/html/ubcpi.html:82
msgid ""
"You are approaching the limit of {{rationale_size.max}} characters for this "
"answer. Characters left: {{rationale_size.max - rc.rationale.length}}"
msgstr ""
"이 답변의 글자 한계치인 {{rationale_size.max}}개에 근접하고 있습니다. 남은 "
"글자 수: {{rationale_size.max - rc.rationale.length}}"

#: ubcpi/static/html/ubcpi_edit.html:188
msgid "You are unable to save this form as there are errors:"
msgstr "다음의 오류들로 인해 이 양식을 저장할 수 없습니다:"

#: ubcpi/static/html/ubcpi.html:112
msgid "You:"
msgstr "당신:"

#: ubcpi/static/html/ubcpi.html:90
msgid ""
"Your explanation must be at least {{rationale_size.min}} characters long. "
"Please explain further."
msgstr ""
"답변의 글자 수가 최소 {{rationale_size.min}}개 이어야 합니다. "
"더 많이 설명을 해주세요."

#: ubcpi/static/html/ubcpi.html:91
msgid ""
"Your explanation must contain fewer than {{rationale_size.max}} characters. "
"Please trim the text."
msgstr ""
"답변의 글자 수가 최대 {{rationale_size.max}}개 이어야 합니다. "
"텍스트를 간소화해주세요."

#: ubcpi/static/html/ubcpi.html:218
msgid "Your final explanation:"
msgstr "최종 답변:"

#: ubcpi/answer_pool.py:128
msgid "Option "
msgstr "설정 "

#: ubcpi/answer_pool.py:132
msgid "Missing option seed(s): "
msgstr "설정 시드 없음:"

#: ubcpi/answer_pool.py:148
msgid "Missing 1 option seed"
msgstr "1개의 설정 시드 없음"

#: ubcpi/serialize.py:95
msgid "Question must have text element."
msgstr "문제는 텍스트 요소를 포함해햐 합니다."

#: ubcpi/serialize.py:131
msgid "Missing options elements in XML definition"
msgstr "XML 정의 요소에서 설정 없음"

#: ubcpi/serialize.py:139
msgid "Option must have text element."
msgstr "설정은 텍스트 요소를 포함해야 합니다."

#: ubcpi/serialize.py:151
msgid "Missing rationale for correct answer."
msgstr "정답에 대한 근거가 없습니다."

#: ubcpi/serialize.py:153
msgid "Only one correct answer can be defined in options."
msgstr "단 하나의 정답이 설정에서 정의될 수 있습니다."

#: ubcpi/serialize.py:191
msgid "Seed element must have an option attribute."
msgstr "시드 요소는 설정 속성을 포함해야 합니다."

#: ubcpi/serialize.py:217
msgid "Every peer instruction tool must contain an \"ubcpi\" element."
msgstr "모든 동료 지시 도구는 \"ubcpi\" 요소를 포함해야 합니다."

#: ubcpi/serialize.py:221
msgid "Every peer instruction tool must contain a \"display_name\" element."
msgstr "모든 동료 지시 도구는 \"display_name\" 요소를 포함해야 합니다."

#: ubcpi/serialize.py:230
msgid "Every peer instruction must tool contain a \"question\" element."
msgstr "모든 동료 지시 도구는 \"dquestion\" 요소를 포함해야 합니다."

#: ubcpi/serialize.py:236
msgid "Every peer instruction must tool contain a \"options\" element."
msgstr "모든 동료 지시 도구는 \"options\" 요소를 포함해야 합니다."

#: ubcpi/serialize.py:242
msgid "Every peer instruction must tool contain a \"seeds\" element."
msgstr "모든 동료 지시 도구는 \"seeds\" 요소를 포함해야 합니다."

#: ubcpi/ubcpi.py:66 ubcpi/ubcpi.py:69 ubcpi/ubcpi.py:71
msgid "Minimum Characters"
msgstr "최소 글자 수"

#: ubcpi/ubcpi.py:68 ubcpi/ubcpi.py:69 ubcpi/ubcpi.py:71
msgid "Maximum Characters"
msgstr "최대 글자 수"

#: ubcpi/ubcpi.py:74
msgid "Number of Responses"
msgstr "응답 수"

#: ubcpi/ubcpi.py:76
msgid "Not an Integer"
msgstr "정수가 아님"

#: ubcpi/ubcpi.py:81
msgid "Invalid Option(s): "
msgstr "옵션 사용 불가:"

#: ubcpi/ubcpi.py:192
msgid "Peer Instruction Question"
msgstr "동료 지시 문제"

#: ubcpi/ubcpi.py:195
msgid "<p>Where does most of the mass in a fully grown tree originate?</p>"
msgstr "<p>전부 자란 나무의 대부분의 질량은 어디에서 비롯됩니까?</p>"

#: ubcpi/ubcpi.py:198
msgid ""
"The question the students see. This question appears above the possible "
"answers which you set below. You can use text, an image or a combination of "
"both. If you wish to add an image to your question, press the 'Add Image' "
"button."
msgstr ""
"학생이 보는 문제. 이 문제는 아래에 설정한 가능한 답변들 위에 나타납니다. 텍스트, "
"이미지, 또는 둘의 조합을 사용할 수 있습니다. 만약 문제에 이미지를 추가하고 싶다면, "
"'이미지 추가하기' 버튼을 누르세요."

#: ubcpi/ubcpi.py:205
msgid "Air"
msgstr "공기"

#: ubcpi/ubcpi.py:206
msgid "Soil"
msgstr "토양"

#: ubcpi/ubcpi.py:207
msgid "Water"
msgstr "물"

#: ubcpi/ubcpi.py:210
msgid "The possible options from which the student may select"
msgstr "학생이 선택할 수 있는 가능한 설정들"

#: ubcpi/ubcpi.py:215
msgid ""
"The minimum and maximum number of characters a student is allowed for their "
"rationale."
msgstr ""
"학생에게 허용된 근거의 최소와 최대 글자 수."

#: ubcpi/ubcpi.py:220
msgid "The correct option for the question"
msgstr "문제에 대한 정답 설정"

#: ubcpi/ubcpi.py:224
msgid "Photosynthesis"
msgstr "광합성"

#: ubcpi/ubcpi.py:225
msgid "The feedback for student for the correct answer"
msgstr "정답에 대한 학생의 피드백"

#: ubcpi/ubcpi.py:230
msgid "Overall stats for the instructor"
msgstr "강사의 전반적인 통계"

#: ubcpi/ubcpi.py:234
msgid "Tree gets carbon from air."
msgstr "나무는 공기에서 탄소를 얻는다."

#: ubcpi/ubcpi.py:235
msgid "Tree gets minerals from soil."
msgstr "나무는 토양에서 미네랄을 얻는다."

#: ubcpi/ubcpi.py:236
msgid "Tree drinks water."
msgstr "나무는 물을 섭취한다."

#: ubcpi/ubcpi.py:239
msgid ""
"Instructor configured examples to give to students during the revise stage."
msgstr ""
"강사가 학생에게 수정 단계에서 제공할 예시들을 구성했습니다."

#: ubcpi/ubcpi.py:253
msgid "System selected answers to give to students during the revise stage."
msgstr "시스템이 학생에게 수정 단계에서 제공할 답변을 선택했습니다."

#: ubcpi/ubcpi.py:258
msgid ""
"Stores the specific answers of other students shown, for a given student."
msgstr ""
"선택된 학생들을 위해 다른 학생들의 특정한 답변들을 저장합니다."

#: ubcpi/ubcpi.py:263
msgid ""
"In case the student requested to see more answers, these are the answers "
"previously shown."
msgstr ""
"학생이 다른 답변을 더 보기를 요청했을 때를 위해, 이전에 표시된 답변들입니다."

#: ubcpi/ubcpi.py:268
msgid "Keep track of the number of refreshes for each option"
msgstr "각 설정에 대한 새로고침 횟수 추적하기"

#: ubcpi/ubcpi.py:273
msgid "The algorithm for selecting which answers to be presented to students"
msgstr "학생에게 보여질 답변을 선택하는 알고리즘"

#: ubcpi/ubcpi.py:280
msgid ""
"ISO-8601 formatted string representing the start date of this assignment. We"
" ignore this."
msgstr ""
"이 평가의 시작 날짜를 표시하는 ISO-8601 형식의 문자열. 무시하면 됩니다."

#: ubcpi/ubcpi.py:285
msgid ""
"ISO-8601 formatted string representing the due date of this assignment. We "
"ignore this."
msgstr "이 평가의 마감 날짜를 표시하는 ISO-8601 형식의 문자열. 무시하면 됩니다."

#: ubcpi/ubcpi.py:380
msgid "System will select one of each option to present to the students."
msgstr "시스템이 학생에게 보여줄 설정 하나를 선택할 것입니다."

#: ubcpi/ubcpi.py:381
msgid "Completely random selection from the response pool."
msgstr "응답 풀에서 완전히 무작위로 선택"

#: ubcpi/ubcpi.py:384
msgid "Appears above"
msgstr "위에 나타남"

#: ubcpi/ubcpi.py:385
msgid "Appears below"
msgstr "아래에 나타남"
